%@Titre: Groupe Afrique II -- 2002
Calculer et donner les résultats :
\begin{itemize}
\item sous forme de fraction irréductible pour $Q$ ;
\item en écriture scientifique pour $S$.
\[Q=\frac{2\times\dfrac37}{\dfrac53-1} \qquad S=\frac{2\times10^{-5}\times1,2\times10^2}{3\times10^{-7}}\]
\end{itemize}